# yougileAPI
## Введение

Новая версия REST API от YouGile обладает значительно более широким функционалом по сравнению с первой — существующие запросы получили дополнительные возможности, а также был добавлен ряд новых запросов, которых не было ранее. Вторая версия API несовместима с первой, это нужно учесть тем пользователям, которые хотят перейти с предыдущей версии.

Реализованные на текущий момент запросы можно найти в меню слева, в разделе ENDPOINTS. На данный момент работа над API продолжается. Ниже на этой странице перечислен функционал, который будет добавлен в ближайшее время.

Любые пожелания по развитию функциональности API обязательно сообщайте нам — support@yougile.com

## Как использовать

operations/AuthKeyController_companiesList

- [Получить](operations/AuthKeyController_companiesList) ID компании, которой хочется управлять с помощью REST API (для этого нужен логин и пароль от аккаунта в YouGile).
- [Получить](operations/AuthKeyController_create) ключ API (для этого нужен логин и пароль от аккаунта в YouGile и ID компании).
- Использовать этот ключ для дальнейших запросов к API.
- Ключ API не имеет ограничений по времени и по количеству запросов с его использованием. Есть только ограничение на их частоту - не более 30 в минуту на компанию.
- API позволяет управлять ключами: получать список и удалять. У каждого аккаунта может быть не более 30 ключей.
- Запрос к API – это HTTPS запрос к адресу вида:
  ```http
  https://yougile.com/api-v2/{resource}
  ```
  (http метод GET, POST, PUT или DELETE)
- К каждому запросу нужно добавлять заголовки: `Content-Type: application/json` и `Authorization: Bearer <ключ API>`.
- Параметры запроса передаются в виде JSON в теле запроса.
- Если запрос был успешно выполнен, то ответ будет иметь статус `200` или `201` (в случае создания новых объектов), если же запрос был неуспешным, статус будет начинаться с `3`, `4` или `5` в зависимости от типа ошибки. Также будет присутствовать поле `error` с описанием ошибки.
- API при работе проверяет и использует права аккаунта / владельца ключа. Если сотрудники не могут что-то увидеть или сделать через интерфейс из-за недостаточных прав, то же самое ограничение они будут иметь и через API.

---

Поддержка, консультации, обратная связь — support@yougile.com


This Python package is automatically generated by the [OpenAPI Generator](https://openapi-generator.tech) project:

- API version: 2.0
- Package version: 1.0.0
- Build package: org.openapitools.codegen.languages.PythonClientCodegen

## Requirements.

Python 2.7 and 3.4+

## Installation & Usage
### pip install

If the python package is hosted on a repository, you can install directly using:

```sh
pip install git+https://github.com/GIT_USER_ID/GIT_REPO_ID.git
```
(you may need to run `pip` with root permission: `sudo pip install git+https://github.com/GIT_USER_ID/GIT_REPO_ID.git`)

Then import the package:
```python
import yougileAPI
```

### Setuptools

Install via [Setuptools](http://pypi.python.org/pypi/setuptools).

```sh
python setup.py install --user
```
(or `sudo python setup.py install` to install the package for all users)

Then import the package:
```python
import yougileAPI
```

## Getting Started

Please follow the [installation procedure](#installation--usage) and then run the following:

```python
from __future__ import print_function
import time
import yougileAPI
from yougileAPI.rest import ApiException
from pprint import pprint


# Defining host is optional and default to http://localhost
configuration.host = "http://localhost"
# Enter a context with an instance of the API client
with yougileAPI.ApiClient(configuration) as api_client:
    # Create an instance of the API class
    api_instance = yougileAPI.AuthApi(api_client)
    credentials_with_name_dto = yougileAPI.CredentialsWithNameDto() # CredentialsWithNameDto | 
limit = 50 # float | Количество элементов, которые хочется получить. Максимум 1000. (optional) (default to 50)
offset = 0 # float | Индекс первого элемента страницы (optional) (default to 0)

    try:
        # Получить список компаний
        api_response = api_instance.auth_key_controller_companies_list(credentials_with_name_dto, limit=limit, offset=offset)
        pprint(api_response)
    except ApiException as e:
        print("Exception when calling AuthApi->auth_key_controller_companies_list: %s\n" % e)
    
```

## Documentation for API Endpoints

All URIs are relative to *http://localhost*

Class | Method | HTTP request | Description
------------ | ------------- | ------------- | -------------
*AuthApi* | [**auth_key_controller_companies_list**](docs/AuthApi.md#auth_key_controller_companies_list) | **POST** /api-v2/auth/companies | Получить список компаний
*AuthApi* | [**auth_key_controller_create**](docs/AuthApi.md#auth_key_controller_create) | **POST** /api-v2/auth/keys | Создать ключ
*AuthApi* | [**auth_key_controller_delete**](docs/AuthApi.md#auth_key_controller_delete) | **DELETE** /api-v2/auth/keys/{key} | Удалить ключ
*AuthApi* | [**auth_key_controller_search**](docs/AuthApi.md#auth_key_controller_search) | **POST** /api-v2/auth/keys/get | Получить список ключей
*BoardsApi* | [**board_controller_create**](docs/BoardsApi.md#board_controller_create) | **POST** /api-v2/boards | Создать
*BoardsApi* | [**board_controller_get**](docs/BoardsApi.md#board_controller_get) | **GET** /api-v2/boards/{id} | Получить по ID
*BoardsApi* | [**board_controller_search**](docs/BoardsApi.md#board_controller_search) | **GET** /api-v2/boards | Получить список
*BoardsApi* | [**board_controller_update**](docs/BoardsApi.md#board_controller_update) | **PUT** /api-v2/boards/{id} | Изменить
*ChatMessagesApi* | [**chat_message_controller_search**](docs/ChatMessagesApi.md#chat_message_controller_search) | **GET** /api-v2/chats/{chatId}/messages | Получить историю сообщений
*ChatMessagesApi* | [**chat_message_controller_send_message**](docs/ChatMessagesApi.md#chat_message_controller_send_message) | **POST** /api-v2/chats/{chatId}/messages | Написать в чат
*ColumnsApi* | [**column_controller_create**](docs/ColumnsApi.md#column_controller_create) | **POST** /api-v2/columns | Создать
*ColumnsApi* | [**column_controller_get**](docs/ColumnsApi.md#column_controller_get) | **GET** /api-v2/columns/{id} | Получить по ID
*ColumnsApi* | [**column_controller_search**](docs/ColumnsApi.md#column_controller_search) | **GET** /api-v2/columns | Получить список
*ColumnsApi* | [**column_controller_update**](docs/ColumnsApi.md#column_controller_update) | **PUT** /api-v2/columns/{id} | Изменить
*DepartmentsApi* | [**department_controller_create**](docs/DepartmentsApi.md#department_controller_create) | **POST** /api-v2/departments | Создать
*DepartmentsApi* | [**department_controller_get**](docs/DepartmentsApi.md#department_controller_get) | **GET** /api-v2/departments/{id} | Получить по ID
*DepartmentsApi* | [**department_controller_search**](docs/DepartmentsApi.md#department_controller_search) | **GET** /api-v2/departments | Получить список
*DepartmentsApi* | [**department_controller_update**](docs/DepartmentsApi.md#department_controller_update) | **PUT** /api-v2/departments/{id} | Изменить
*EmployeesApi* | [**user_controller_create**](docs/EmployeesApi.md#user_controller_create) | **POST** /api-v2/users | Пригласить в компанию
*EmployeesApi* | [**user_controller_delete**](docs/EmployeesApi.md#user_controller_delete) | **DELETE** /api-v2/users/{id} | Удалить из компании
*EmployeesApi* | [**user_controller_get**](docs/EmployeesApi.md#user_controller_get) | **GET** /api-v2/users/{id} | Получить по ID
*EmployeesApi* | [**user_controller_search**](docs/EmployeesApi.md#user_controller_search) | **GET** /api-v2/users | Получить список
*EmployeesApi* | [**user_controller_update**](docs/EmployeesApi.md#user_controller_update) | **PUT** /api-v2/users/{id} | Изменить
*GroupChatsApi* | [**group_chat_controller_create**](docs/GroupChatsApi.md#group_chat_controller_create) | **POST** /api-v2/group-chats | Создать чат
*GroupChatsApi* | [**group_chat_controller_get**](docs/GroupChatsApi.md#group_chat_controller_get) | **GET** /api-v2/group-chats/{id} | Получить чат по ID
*GroupChatsApi* | [**group_chat_controller_search**](docs/GroupChatsApi.md#group_chat_controller_search) | **GET** /api-v2/group-chats | Получить список чатов
*GroupChatsApi* | [**group_chat_controller_update**](docs/GroupChatsApi.md#group_chat_controller_update) | **PUT** /api-v2/group-chats/{id} | Изменить чат
*ProjectRolesApi* | [**project_roles_controller_create**](docs/ProjectRolesApi.md#project_roles_controller_create) | **POST** /api-v2/projects/{projectId}/roles | Создать
*ProjectRolesApi* | [**project_roles_controller_delete**](docs/ProjectRolesApi.md#project_roles_controller_delete) | **DELETE** /api-v2/projects/{projectId}/roles/{id} | Удалить
*ProjectRolesApi* | [**project_roles_controller_get**](docs/ProjectRolesApi.md#project_roles_controller_get) | **GET** /api-v2/projects/{projectId}/roles/{id} | Получить по ID
*ProjectRolesApi* | [**project_roles_controller_search**](docs/ProjectRolesApi.md#project_roles_controller_search) | **GET** /api-v2/projects/{projectId}/roles | Получить список
*ProjectRolesApi* | [**project_roles_controller_update**](docs/ProjectRolesApi.md#project_roles_controller_update) | **PUT** /api-v2/projects/{projectId}/roles/{id} | Изменить
*ProjectsApi* | [**project_controller_create**](docs/ProjectsApi.md#project_controller_create) | **POST** /api-v2/projects | Создать
*ProjectsApi* | [**project_controller_get**](docs/ProjectsApi.md#project_controller_get) | **GET** /api-v2/projects/{id} | Получить по ID
*ProjectsApi* | [**project_controller_search**](docs/ProjectsApi.md#project_controller_search) | **GET** /api-v2/projects | Получить список
*ProjectsApi* | [**project_controller_update**](docs/ProjectsApi.md#project_controller_update) | **PUT** /api-v2/projects/{id} | Изменить
*SprintStickerApi* | [**sprint_sticker_controller_create**](docs/SprintStickerApi.md#sprint_sticker_controller_create) | **POST** /api-v2/sprint-stickers | Создать
*SprintStickerApi* | [**sprint_sticker_controller_get_sticker**](docs/SprintStickerApi.md#sprint_sticker_controller_get_sticker) | **GET** /api-v2/sprint-stickers/{id} | Получить по ID
*SprintStickerApi* | [**sprint_sticker_controller_search**](docs/SprintStickerApi.md#sprint_sticker_controller_search) | **GET** /api-v2/sprint-stickers | Получить список
*SprintStickerApi* | [**sprint_sticker_controller_update**](docs/SprintStickerApi.md#sprint_sticker_controller_update) | **PUT** /api-v2/sprint-stickers/{id} | Изменить
*SprintStickerStateApi* | [**sprint_sticker_state_controller_create**](docs/SprintStickerStateApi.md#sprint_sticker_state_controller_create) | **POST** /api-v2/sprint-stickers/{stickerId}/states | Создать
*SprintStickerStateApi* | [**sprint_sticker_state_controller_get**](docs/SprintStickerStateApi.md#sprint_sticker_state_controller_get) | **GET** /api-v2/sprint-stickers/{stickerId}/states/{stickerStateId} | Получить по ID
*SprintStickerStateApi* | [**sprint_sticker_state_controller_update**](docs/SprintStickerStateApi.md#sprint_sticker_state_controller_update) | **PUT** /api-v2/sprint-stickers/{stickerId}/states/{stickerStateId} | Изменить
*TasksApi* | [**task_controller_create**](docs/TasksApi.md#task_controller_create) | **POST** /api-v2/tasks | Создать
*TasksApi* | [**task_controller_get**](docs/TasksApi.md#task_controller_get) | **GET** /api-v2/tasks/{id} | Получить по ID
*TasksApi* | [**task_controller_search**](docs/TasksApi.md#task_controller_search) | **GET** /api-v2/tasks | Получить список
*TasksApi* | [**task_controller_update**](docs/TasksApi.md#task_controller_update) | **PUT** /api-v2/tasks/{id} | Изменить
*TestStickerApi* | [**string_sticker_controller_create**](docs/TestStickerApi.md#string_sticker_controller_create) | **POST** /api-v2/string-stickers | Создать
*TestStickerApi* | [**string_sticker_controller_get**](docs/TestStickerApi.md#string_sticker_controller_get) | **GET** /api-v2/string-stickers/{id} | Получить по ID
*TestStickerApi* | [**string_sticker_controller_search**](docs/TestStickerApi.md#string_sticker_controller_search) | **GET** /api-v2/string-stickers | Получить список
*TestStickerApi* | [**string_sticker_controller_update**](docs/TestStickerApi.md#string_sticker_controller_update) | **PUT** /api-v2/string-stickers/{id} | Изменить
*TextStickerStateApi* | [**string_sticker_state_controller_create**](docs/TextStickerStateApi.md#string_sticker_state_controller_create) | **POST** /api-v2/string-stickers/{stickerId}/states | Создать
*TextStickerStateApi* | [**string_sticker_state_controller_get**](docs/TextStickerStateApi.md#string_sticker_state_controller_get) | **GET** /api-v2/string-stickers/{stickerId}/states/{stickerStateId} | Получить по ID
*TextStickerStateApi* | [**string_sticker_state_controller_update**](docs/TextStickerStateApi.md#string_sticker_state_controller_update) | **PUT** /api-v2/string-stickers/{stickerId}/states/{stickerStateId} | Изменить
*WebhooksApi* | [**webhook_controller_create**](docs/WebhooksApi.md#webhook_controller_create) | **POST** /api-v2/webhooks | Создать подписку
*WebhooksApi* | [**webhook_controller_put**](docs/WebhooksApi.md#webhook_controller_put) | **PUT** /api-v2/webhooks/{id} | Изменить подписку
*WebhooksApi* | [**webhook_controller_search**](docs/WebhooksApi.md#webhook_controller_search) | **GET** /api-v2/webhooks | Получить список подписок


## Documentation For Models

 - [AuthKeyDto](docs/AuthKeyDto.md)
 - [AuthKeyWithDetailsDto](docs/AuthKeyWithDetailsDto.md)
 - [BoardDto](docs/BoardDto.md)
 - [BoardListDto](docs/BoardListDto.md)
 - [BoardListDtoBase](docs/BoardListDtoBase.md)
 - [BoardPermissionsDto](docs/BoardPermissionsDto.md)
 - [ChatIdDto](docs/ChatIdDto.md)
 - [ChatMessageDto](docs/ChatMessageDto.md)
 - [ChatMessageListDto](docs/ChatMessageListDto.md)
 - [ChatMessageListDtoBase](docs/ChatMessageListDtoBase.md)
 - [CheckList](docs/CheckList.md)
 - [CheckListItem](docs/CheckListItem.md)
 - [ColumnDto](docs/ColumnDto.md)
 - [ColumnListDto](docs/ColumnListDto.md)
 - [ColumnListDtoBase](docs/ColumnListDtoBase.md)
 - [ColumnPermissionsDto](docs/ColumnPermissionsDto.md)
 - [CompanyListDto](docs/CompanyListDto.md)
 - [CompanyListDtoBase](docs/CompanyListDtoBase.md)
 - [CreateBoardDto](docs/CreateBoardDto.md)
 - [CreateChatMessageDto](docs/CreateChatMessageDto.md)
 - [CreateColumnDto](docs/CreateColumnDto.md)
 - [CreateDepartmentDto](docs/CreateDepartmentDto.md)
 - [CreateGroupChatDto](docs/CreateGroupChatDto.md)
 - [CreateProjectDto](docs/CreateProjectDto.md)
 - [CreateProjectRoleDto](docs/CreateProjectRoleDto.md)
 - [CreateSprintStickerDto](docs/CreateSprintStickerDto.md)
 - [CreateSprintStickerStateDto](docs/CreateSprintStickerStateDto.md)
 - [CreateStopwatch](docs/CreateStopwatch.md)
 - [CreateStringStickerDto](docs/CreateStringStickerDto.md)
 - [CreateStringStickerStateDto](docs/CreateStringStickerStateDto.md)
 - [CreateTaskDto](docs/CreateTaskDto.md)
 - [CreateTimer](docs/CreateTimer.md)
 - [CreateUserDto](docs/CreateUserDto.md)
 - [CreateWebhookDto](docs/CreateWebhookDto.md)
 - [CredentialsWithCompanyDto](docs/CredentialsWithCompanyDto.md)
 - [CredentialsWithCompanyOptionalDto](docs/CredentialsWithCompanyOptionalDto.md)
 - [CredentialsWithNameDto](docs/CredentialsWithNameDto.md)
 - [Deadline](docs/Deadline.md)
 - [DepartmentDto](docs/DepartmentDto.md)
 - [DepartmentListDto](docs/DepartmentListDto.md)
 - [DepartmentListDtoBase](docs/DepartmentListDtoBase.md)
 - [GroupChatDto](docs/GroupChatDto.md)
 - [GroupChatListDto](docs/GroupChatListDto.md)
 - [GroupChatListDtoBase](docs/GroupChatListDtoBase.md)
 - [PagingMetadata](docs/PagingMetadata.md)
 - [ProjectDto](docs/ProjectDto.md)
 - [ProjectListDto](docs/ProjectListDto.md)
 - [ProjectListDtoBase](docs/ProjectListDtoBase.md)
 - [ProjectPermissionsDto](docs/ProjectPermissionsDto.md)
 - [ProjectRoleDto](docs/ProjectRoleDto.md)
 - [ProjectRoleListDto](docs/ProjectRoleListDto.md)
 - [ProjectRoleListDtoBase](docs/ProjectRoleListDtoBase.md)
 - [SprintStickerStateDto](docs/SprintStickerStateDto.md)
 - [SprintStickerStateNoIdDto](docs/SprintStickerStateNoIdDto.md)
 - [SprintStickerWithStatesDto](docs/SprintStickerWithStatesDto.md)
 - [SprintStickerWithStatesListDto](docs/SprintStickerWithStatesListDto.md)
 - [SprintStickerWithStatesListDtoBase](docs/SprintStickerWithStatesListDtoBase.md)
 - [StickersDto](docs/StickersDto.md)
 - [Stopwatch](docs/Stopwatch.md)
 - [StringStickerStateDto](docs/StringStickerStateDto.md)
 - [StringStickerStateNoIdDto](docs/StringStickerStateNoIdDto.md)
 - [StringStickerWithStatesDto](docs/StringStickerWithStatesDto.md)
 - [StringStickerWithStatesListDto](docs/StringStickerWithStatesListDto.md)
 - [StringStickerWithStatesListDtoBase](docs/StringStickerWithStatesListDtoBase.md)
 - [TaskDto](docs/TaskDto.md)
 - [TaskListDto](docs/TaskListDto.md)
 - [TaskListDtoBase](docs/TaskListDtoBase.md)
 - [TaskPermissionsDto](docs/TaskPermissionsDto.md)
 - [TimeTracking](docs/TimeTracking.md)
 - [Timer](docs/Timer.md)
 - [UpdateBoardDto](docs/UpdateBoardDto.md)
 - [UpdateColumnDto](docs/UpdateColumnDto.md)
 - [UpdateDeadline](docs/UpdateDeadline.md)
 - [UpdateDepartmentDto](docs/UpdateDepartmentDto.md)
 - [UpdateGroupChatDto](docs/UpdateGroupChatDto.md)
 - [UpdateProjectDto](docs/UpdateProjectDto.md)
 - [UpdateProjectRoleDto](docs/UpdateProjectRoleDto.md)
 - [UpdateSprintStickerDto](docs/UpdateSprintStickerDto.md)
 - [UpdateSprintStickerStateDto](docs/UpdateSprintStickerStateDto.md)
 - [UpdateStopwatch](docs/UpdateStopwatch.md)
 - [UpdateStringStickerDto](docs/UpdateStringStickerDto.md)
 - [UpdateStringStickerStateDto](docs/UpdateStringStickerStateDto.md)
 - [UpdateTaskDto](docs/UpdateTaskDto.md)
 - [UpdateTimeTracking](docs/UpdateTimeTracking.md)
 - [UpdateTimer](docs/UpdateTimer.md)
 - [UpdateUserDto](docs/UpdateUserDto.md)
 - [UpdateWebhookDto](docs/UpdateWebhookDto.md)
 - [UserDto](docs/UserDto.md)
 - [UserListDto](docs/UserListDto.md)
 - [UserListDtoBase](docs/UserListDtoBase.md)
 - [WebhookDto](docs/WebhookDto.md)
 - [WithIdDto](docs/WithIdDto.md)
 - [WithStickerStateIdDto](docs/WithStickerStateIdDto.md)


## Documentation For Authorization


## bearer

- **Type**: Bearer authentication (JWT)


## Author




